在港執葉心理學家，你問我答

歡迎任何有關工作的問題，亦歡迎相關學術討論！

臨床心理學家？ 點先做到

公園掃地？

咁多專業之中。你地係咪最好做。同client吹下水就得

Ep定Cp?

其實而家既香港仍然以學會（香港心理學會）註冊制度來認可具專業資格的心理學家。條件係要擁有認可的心理學學士學位、碩士學位、以及在碩士畢業後係相關既領域儲夠工作經驗。

所謂認可的心理學碩士學位，以本土學位為例：

臨床心理學碩士 (HKU, CU) > 臨床心理學家 (CP)
教育心理學碩士 (HKU, PolyU) > 教育心理學家 (EP)
輔導心理學碩士 (SYU) > 輔導心理學家 (CoP)
工業及組織心理學家 (CU MPhil) > 工業組織心理學家 (IOP)

***如果你本身唔係拎住個心理學學士，係其他科既學士，你可讀返個Master of Psychology作conversion 然後再升讀上述的碩士學位。

要留意既係，呢個註冊制度屬自願性質。各派系仍積極向政府爭取緊完善的註冊制，以防假冒，保障公眾利益。

人地掃地 我負責執葉

執你老母葉啊
肥絲仲未出黎嘅

有咩得著

本身係咪讀HKU/CU 之後再讀master?

唔止係吹水咁簡單架。
我地係會見client 期間講既每一句說話都要好小心，亦都要諗清諗楚先講：要乎合 真誠，無條件接受，放下批判等原則。絕對唔係普通吹水。我見識過因齋吹而耽誤client 復原進度or even 情況變得更差的例子。 未受過專業訓練的吹水，可以好危險！

想問Daniel Wong起業界黎講出唔出名
同埋你點睇CBT？
會唔會太依賴理智去實踐？

另外，要入CP，Psycho係咪要超高分？

聽好多見過CP既人講佢地唔鐘意CP果種不近人情重分析，冷冰冰咁，你又點睇？

呢行好細架咋，唔方便講。總之係香港心理學會認可的其中一派心理學家啦。🤣

係咪主要都係向client灌輸正向訊息?

同學唔准講粗口架！

係外國讀緊Health Psy, 返香港係咪收皮

最大得著係見識到client 改善時果種感動。
曾經有一個6歲既小妹妹出現嚴重情緒問題，見左我大概半年（play therapy) 你會見到佢逐漸識得同人表達自己的負面情緒。識得表達，已經係好大進步！

收平啲ok ? 醫生建議我睇臨床但窮學生有咩錢啫

朋友有情緒問題 會自殘 大叫 同cry 唔比任何人接近佢 係香港可以點幫佢

有咩途徑可以揾你地

係咪讀HKU CU 其實唔係真係最重要，學會認可的本土心理學學士，包括HKU CU CityU SYU OU 等等（仲有其他U 歡迎補充）讀完再上master.

Non-directive?
會唔會有時覺得用貴人工做non directive既play therapy唔係咁抵因爲難去control個進度？

請唔請人
想係consultant發展

我好憎你地成個行業既從業者 極度憎
點解其他人見完之後話自己情況有改善到，覺得你地好warm好supportive
但我過左幾年我只係內心有好重羞恥感

講撚完. 88

行內多唔多門戶之見，有無山頭主義

收唔收assistant/volunteer?

你點知你啲clients 有好轉
你係點assess 呢樣野?
你點斷定你係你啲clients 好轉嘅contributing factors係你俾嘅sections
而唔係其他(例如時間, time heals)

如何定義出名！haha

我點睇CBT? 佢係一種有實証基礎的心理治療方法。明白你concern 認知行為治療法聽落的確令人感覺係理性多點點既方法。但係！
第一 任何治療方法都必！須！以建立良好的關係為大原則，心理學家所給予的同理心及對client 的肯定係治療過程中必要的。所以純理智的做法 很難見效。而第二，心理學家用的治療方法，我個人認為應先衡量是否適合client 的個性或情況而定。一本通書唔可走天涯，試諗下，如果一個人從來唔處理or 覺察到自己情緒，又或者係缺乏認知能力的人，你一味cbt 其實都未必有用。

入cp 係咪要超高分？唔係，人地收生係睇你成個package. 包括gpa (唔須爆4 其實second hon 都夠，當然你要有其他優勢），工作經驗，成熟度等。所謂成熟度，我唔係收生果個我無資格講，但以我所知，係睇你能唔能夠係你人生經驗中了解到自己，得到成長等等，而呢d insight 又如何motivate 你想成為psychologist or assist 你的client .

CBT 冷冰冰？正如第二段所講，比人client 話感覺冷冰冰，衰d 講，失敗既唔係cbt 而係個therapist 同client 的關係。

希望答到你

點醫性無能？

我唔代表所有心理學家，但以個人經驗來講，我討厭向client 灌輸正向訊息的做法。咁樣做不但沒有理解你的client 更係暗示緊作為心理學家 你好似比人高一等咁。但咁係大錯特錯的觀念。心理學家係同行者 唔係正能量發射站。

月薪幾錢

d人係咪通常係HA做？定多數自己私人執業？

唔好咁諗
你讀邊一個專業都好 有手有腳有熱誠 你唔會有得收皮
比心機讀 explore 下 思考下感受下想點樣用psycho 專業 make contribution 你搵到自己的方法 咁就夠哂！
加油！！！

男朋友好想從事呢方面
讀緊asso 報左edu 打算edu唔收就入syu 你點睇？syu master好定係出外國讀返個master好？ 佢真係好想行呢條路 求指點

明白呀 政府夠平但真係排到呆都未到 私人又真係唔係學生可負擔。你可試試搵NGO 或私人機構，佢地有D 係會按收入調整收費。如果你係大專生，都可以試試大學輔導中心的心理學家！

作為朋友，請你做個聆聽者，關心佢，表示多d 你接受佢的想法同感受，唔好比太多意見。理解就夠。
同時 鼓勵佢睇醫生 (看看是否有轉介的需要）or 直接找心理學家。

想知道日常性高少少既問題，假如有朋友情緒因為某D事而突然變得低落，呢個時候應該點做？
安慰既話應該用咩approach 最好？

小弟宜家喺syu讀緊counselling and psychology degree, 其實都要睇返你男朋友想做咩行業 如果想從事輔導方面嘅話syu嘅master of counselling and psychology 就well established 嘅，至於master of psychology 其實好多間u都有得報

政府機構如社署等
NGO 及私人機構都有不少。
但記得，香港呀豬呀狗都可以叫自己心理學家而不須付上法律責任。
係揀心理學家時，一定一定要知道心理學家的資歷（學位係咪認可）最有效方法：本土的 看看學位是否屬於我上述所說的 以及睇下佢個名係咪係hkps 個list 上面。而海外的，搵番海外心理學會的網頁睇下搵唔搵到佢個名。

有無試過鍾意咗個客/比個客鍾意？
如有，會唔會終止個療程/transfer 佢比另一位醫生？

你認為香港有幾多HKPS註冊執業臨床心理學家係厄飯食、冇料到？

個range 可以好大架。政府機構的話你可上政府網睇下個人工。但政府請的 就只有cp ep

都係果句，心理學家唔一定會聚集係邊間指定機構，其實好多地方都會有，愈來愈普遍。

你先諗下，如果你係佢，你遇到呢件事，你會點諗 你會有咩感受。然後捉住呢種感受去聽佢講（如果佢肯講）。最好的方法 不是安慰，而是理解 明白 接受支持 同陪伴。都係果句 唔好有太多的意見 指示。

你覺得syu好唔好讀？ 即係課程 師資咁 男朋友主要睇重師資 佢真心鍾意學野
另外我記得佢係想做冇得開藥比人食果隻（小女子不才唔記得係輔導定係clinical ）
另外聽講syu係因為政治原因冇得轉做ugc？但其實入面d野同8大一樣？甚至過之而無不及？
同埋想問reg hall難唔難 男朋友住新界 ...日日過海返學都幾係野

懷疑 adverse childhood experiences
做成 post traumatic stress disorder

有咩 treatment 可以幫助改善？
EMDR 是否真的有幫助？

edu 好 syu 又好 係睇你用個咩心態去讀，識唔識把握實習機會去學習，磨練下技巧。
syu master 好定外國 master 好，言之尚早。男朋友可以係讀學士時 慢慢explore 下 了解認識下自己的興趣同專長係邊 再決定master 讀咩。加油！！！

離地自high撚
唔怪得呢幾年大需求都唔批錢唔批人
你班人入面太多傻膠
連份report都未打得好

你都要比心機👍🏻👍🏻👍🏻

多謝你解答先 我諗佢都係諗住讀返psycho theme既master 諗緊syu master會唔會冇咁好聽同好睇 但睇落香港又未有好系統性既制度管理心理學家 好似咩u master都ok咁？唔該

焦慮症要去到幾嚴重先可以食藥:？-(

點睇連登仔呢種 群體非理性反社會狂熱

點樣可以解毒

有咩方法可以發洩壓力同情緒

我發夢都係做緊野 比人問D野做完未

成日都係夢入面講哂粗口狂屌人老母

我呢科嘅師資其實都幾好，programme leader 同tutor都好多實戰經驗 基本上有問必答 會有好多demo等同學知道點做counselling 啲老師對學生都好好（其他系不作評論）另外我地呢個系都有好多機會比學生reaching out試多啲野 所以對一個鐘意學新野嘅人黎講係唔錯嘅選擇 其實政府好耐以前都有叫過syu轉ugc fund 但係一啲原因學校唔肯（詳程可google）同8大一唔一樣都好睇你講邊方面 如果想要靚校舍學校大嘅syu的確比唔到學生 但係課程內容其實係真·大學程度 所以即使啲人話syu 點差點差都係片面之詞 最緊要係學習態度 另外小弟都係住大西北 當初都成功reg到hall 加上宜家有新大樓令hall位都多左 唔洗擔心無得住

利申：asso 仔

多謝樓豬鼓勵 我都希望將來可以喺呢方面發展

唔該晒 好詳細呀好滾動

想問成日覺得唔開心
失驚無神會自己喊
出街冇安全感
成日覺得好多人望住自己好不安
覺得好大壓力 大到會抖唔到氣搞到氣喘
大到食唔落野
想問係咪有心理病

(同朋友share acc)

點先可以脫離失戀 辛苦到想死

或者咁講。你地點判斷一個人是否真係有心理問題? 我經常聽到人講自己好有壓力。要求見心理輔導。

你玩大話骰勁唔勁?

yes non directive
進度的確係難控制，因為每個client 節奏都唔同，所以同client 協定個therapy goal 係好緊要

邊方面consultant

我係上床心理學家

點解skip 左shittyu

i know what you mean. 有時見完d 9唔搭8 既 真係衰多兩錢重！！！ 我有朋友曾經見過一次呢d 你講既從業者 見完話想中佢兩野 -.-

通常用咩approach去counsell啲client?
我自己就好buy humanistic 但係覺得好難做到0 conditioned of worth
自己有個補習小朋友 爸爸媽媽唔係一齊住 又好少睇佢 成績好差成日無心記野 我自己覺得佢係無父母approval所以無野motivate佢
我覺得佢好慘 想比多啲acceptance佢 想佢有被愛既感覺
已經盡量少鬧佢 少講啲唔要佢個啲說話
但係次次佢都要鬧先有進步
唔知可以點幫佢 令佢比心機啲讀書

Haha 邊行唔多唔少都都有d丫我覺得

但點同6歲妹妹解釋play therapy？
同埋點同佢定therapy goal
會否做幾節又同佢evaluate下咁？
學下野先

利申 psycho degree final year 有錯求糾正

lm

你見client個陣會唔會問佢地點解佢地會有個啲想法？同埋對住啲悲觀嘅人有負面想法個陣可以點樣令佢正面啲積極啲？

唔好咁講 最緊要幫到你男朋友 因為我當初都好唔知點 如果有咩想問都可以隨便問 btw 派offer加油

樓主做左幾多年？

當然"time heals"都可以係原因呀 而同時 有d 既問題未必係一次性 而係ongoing 咁發生緊 真係頂唔順先會黎搵我地。time 未必有用。

當然我地都有方法去評估client 的進度以及出現轉變背後的原因。每次既session 除左比intervention 都係一個評估的過程。

而仲有一點好緊要 client 出現轉變 "係咪因為therapist 的功勞" 又是否咁重要呢。。。

鬼上身，有鬼呢類野 你係咪覺得全部都係精神病

通常睇一次係幾錢？
嚴重拖延症睇心理學長會唔會有改善？

咁又未wor
有小朋友畫心心送比我示愛算唔算 haha

如真係有呢個情況而therapist 又判斷到呢樣野會影響client 狀況 就要refer 但事先要跟client 傾好

唔識答。。。

你自已有冇患上過任何心理疾病（尤其執業後）？
有又有冇睇過其他心理學家？

report 打唔好？？聽落你同呢行既人有d 唔愉快既經歷bor...

想問一句
如果要證明一個住青山嘅精神病人佢冇精神病
要點先做到？

了解興趣 能力 > 揀科 > 揀U

識個sen中學生
比個ep搞到好唔開心
佢知道左個ep背後拎佢個Case當茶餘飯後嘅事同人講

呢d 徵狀已經係提自己搵幫手既警號啦

有無tg 介唔介意詳情講

要脫離苦海 先要搵個可以激發到你離開的原因。

想知可以搵咩幫手
男人老狗有d怕醜

如果我有個朋友好似有強迫症咁成日想搵人玩69你會點同佢傾?

我地會參考一本咁既野：精神疾病診斷與統計手冊
google 下gogogo!

執葉字都打錯 又一個假冒

又係d 心理學家識得講大話 操控人心知人諗緊咩的 myth lol 假架！！！

我其實讀psy學士，想問吓入master 有咩要求。

shitty U 係咩碩士？讀完註冊到的學位wor!

女朋友可能因為單親關係 而細個個陣佢呀媽又會對佢發脾氣 掉野個啲 搞到而家情緒會好唔穩定或者小小事就好大反擊 例如唔開心個陣有車喺隔離響”安”佢會喊同埋全身震哂 又成日自殘 想問有冇咩方法可以幫到佢

點睇社工？
有經驗有能力既社工輔導技巧唔會比CP Cop差，但好多新畢業既同普通人冇分別

humanistic 係易學難精 但幾難都好 無呢樣野做foundation 只會事倍功半

我唔敢妄下評論呀 只能夠講 好多家庭環境因素做成 真係好無奈 但你可以思考下既係 個小朋友會唔會當左鬧係別人對自己既愛or 關注呢？

自己想睇醫生
公立嘅排唔到位
我可以點做

唔係有master of coun psy 咩

聽你講d 野似係做edu/coun psy

樓主喺香港讀master? 執業之前喺邊度起步?

我懷疑有幾多cp真係認真睇過dsm？
同埋cp係咪一般都唔重視診斷同分析？

一開頭係要同佢加家長見左先 了解完狀況 評估好哂 先會訂 goals. 而點同小朋友解釋呢？每個therapist 都唔同 而我就會同佢講：（介紹自己後）嗯，我知道最近有d 野令到你好唔開心wor 拿 係呢度呢 哥哥/姐姐可以同你一齊搵下有無改變既方法架wor (然後再介紹玩具 playroom) 然後就要睇佢反應再執生。

CityU 嗰個係master of counselling 主要都係講counselling skills

其實你有冇諗過dsm icd 係唔掂??

香港IOP grad可以做乜？

唔會刻意去令佢正面d
可以正面的話誰願意負面
佢地要既係明白 理解 然後搵番自己強項 定位 再去resolve 個問題。
當然CBT 都會有方法 叫佢reevaluate 自己的想法有幾真確 or 合理 最好的做法係令佢自己意識到問題所在 而唔係由我地夾硬話佢錯

咁你通常用咩approach去counsell? 定每人唔同? 咁點決定用咩approach

唉 如果佢當鬧係愛真係幾可悲
本身照顧佢既嫲嫲都已經成日話唔要佢 佢先肯做功課
所以無論佢點唔聽話我都盡量少講呢啲說話
唔想佢覺得自己not worth to be loved
自己比較感性 所以覺得自己好難做到clin psy呢方面

其實本身係香港reg 就係超易
只要有個相關master's degree 就得，果啲practicum hours 亦好易拎，又唔洗考牌

所以psychologist in hk 好多時係有無自律多d

介意留低tg聯絡？
我覺得我好需要心理醫生協助

無
不過而家呢個年代 講預防勝於治療架嗎 唔一定出事先搵幫手既

其實dsm 有時都講得好模棱兩可或者太簡單

根本成個psychiatry 除左d 有biological foundation 既diagnosis之外，好多都係subjective diagnosis (either patient's or clinician's)

睇一次差唔多價錢
點解要睇心理學家唔去睇心理醫生？

唔reg 得coun psy 咩

樓主好似 miss 咗我問題
真心求教，再 post 一次

懷疑 adverse childhood experiences
做成 post traumatic stress disorder

有咩 treatment 可以幫助改善？
EMDR 是否真的有幫助？

咁唔怪得啦！ 如果個ep 係當閒話家常而唔係為client 著想的專業討論，咁呢個就係專業操守的問題！尊重人唔係得個講字 起碼個p 要做到保密先。 咁樣break 左 confidentiality 仲要比個學生知 個學生唔知會點諗 傷害可以好大！

Btw 男朋友今日上counselling 堂 個lecturer叫佢地畫畫 然後透過張畫估到佢地大概家庭狀況 感情狀況呢d 點解咁勁既？點睇架？

學校 or 公司有無 d 輔導服務呀？
無既試下排政府 or 找私人機構等等
都係果句 check 清楚therapist 的資歷

同埋好多男人都會見therapist 架 唔怕 you are not alone!

其實呢個係少少似free association 即係透過自己畫出黎嘅野（無限你畫咩theme) 可以大概推斷到一個人嘅world view 例如畫一間屋係可以代表你對家庭嘅睇法

純粹想用個落地d 既方法 令多d 人明白心理學家係d 咩 做d 咩

學到野 多謝樓主

對CP/EP有興趣
本科唔係心理
讀完一年心理masters後會唔會好難入EP/CP masters
有無咩特別條件
同埋數學唔叻 之前公開試合格多少少 會唔會好難讀
出路 呢行發展係點？
唔好意思好多問題

樓主點睇呢個post

心理學交流區[1] - 心理操縱術

LIHKG @ Android

同意
唔一定心理學家先有好既輔導技巧
始終輔導呢樣野 therapist 的修為重要過你咩title

執葉

公司已經有兩個同事做到癲撚左
要睇精神科 放左一個月假
我唔想步佢地後塵
好，我嘗試搵下
多謝你先巴打

樓主
點解咁多人喺討論區開你問我答post

真係好淆呀我面對唔到呀屌我老母

傻啦 交流下 其他therapist 可能有其他好既方法值得參考

以我所知要reg Coun psy 就一定要讀master of Coun psy 但係City呢個得counselling 所以reg唔到

明既 一時間要你由未接觸過跳去主動搵therapist 係難既
會唔會先行一少步 打去 online counselling 果d 傾幾句 睇睇情況再進一步呀？唔使迫自己！

正解

我都想知 咩工都有 湊下熱鬧 haha

我聽佢講 個女同學畫左串魚蛋 幾朵花 lecturer就估到佢好依賴男朋友

有無遇過多重人格病患者

你所講既reg 係指reg hkps?

以我所知shitty 果個可以reg hkpca

不過而家通常d 人都係淨係講hkps

期待日後政府點認證同為邊d societies 認證

讀完master of psycho 唔會輸蝕左 人地都係墦你心理學學士咁睇 但報master 時 就要諗下轉field 既原因啦
條件個post 有講呀
psycho 最涉及數既就係讀statistics in psychology 啦 對數無咩概念係難讀d 但努力 d 係無問題的 at least 你合格呀！！
出路 就真係要睇你捺左咩 field 同你志向係咩啦 路係人行出黎既！ 加油！

有個問題一直想問，本人有刑事案底，可以讀，和執業嗎？還有要讀多少年方可以完成們有課程，若全部順利不用重讀的話！因為我很有興趣的！thanks

好多therapy framework 都假設有core issue.
簡單嘅Diathesis stress model 都有講proximal factors 同vulnerability
如果一路都只係ongoing 野(proximal stress) 影響到, 咁佢個crux(vulnerability) 係咪有解決到?

咁會唔會量化個過程? 例如一些assessment tools

係我個角度我覺得therapist 扮演緊一個enzyme 角色
係隻enzyme 加快左成個轉變過程
如果唔考慮你嘅重要性, 咁個intervention 有咩作用?

對 多數人都會reg hkps 我都希望可以有機會了解多啲關於hkpca嘅資料 另外師兄都可以留意下apcpa 都可以reg counsellor

想問下係咪一定要讀有開degree 先可以再讀 psychology master? 我本身讀social science but not related to psychology 但係人大左有d經歷想試下讀呢方面ge野，幫自己，亦可以幫人地。

人本治療？

因為由細到大自己都好鐘意留意身邊既人同事
覺得自己觀察力幾強
好鐘意分析人地點解會有某d性格 可能同家庭背景有關
你覺得心理學係咪做呢d野？
自己係introvert 但唔介意同陌生人有目的地傾計
而自己就黎有pgde 所以諗諗下EP 好似同自己既路有關 所以想做下資料搜集先 麻煩你
多謝你咁正面！

點樣可以快D忘記EX

其實我都同意係有佢既limitation
不如你分享下你點睇呀 交流交流！

好多公司based 既training 要做。。。。。。

而家香港真係無乜系統

不過hkps 有個好處，起碼政府d job ad幫手賣埋廣告，不過日後係邊d gov qualified就好難講

btw, hkps 近年見到好多方面都有改善左好多

另外其實可以睇埋bps (英國心理協會），都會承認某啲香港既course

雖然呢啲qualification 有時只係title 同形式上，因為經驗更重要

但良好既quali 系統可以帶動會員甚至行業進步

同意呀！真的要靠自律👍🏻👍🏻👍🏻👍🏻

hku cuhk cityu syu edu 等等都有比非ug psy 既人讀master of psy

巴打有無接觸過hypnotherapist 果邊 好驚psychologist 演變成咁

psychodynamic humanistic cbt 都用過 主要睇返我既目的係做d 咩 方法夾唔夾到client 等等

感性未必係唔好架 感性的人或許在empathy 上會做得很出色 亦不用咁快判死自己唔適合邊行邊行呀

唔知你係咪cp，係你執業以來，多數係咩問題既client黎求助？一般見幾多個session? 成功幫到client既比率有幾高？最困難係咩類型既client?

香港係無！心！理！醫！生！架！

精神科醫生就有 同心理學家的最大分別係，好rough 咁界定：精神科醫生可以開藥 用藥理協助client 而心理學家係 心病還須心藥醫！

再搵一個真係最快，你話我仆街都係咁話

一個正常人點樣先知自己有問題
有問題又應該去邊到睇呢
正常人都應該唔會識去揾心理醫生掛

自己成日同自己講野其實係唔係痴線 係係心入面講

清所言甚是 其實香港真係比較忽略呢個行業 搞到個個都以為心理學等於讀心術 輔導等於傾計 同社工認可程度又有一段距離

hkpca 果個係輔導員 counselor
hkps 係psychologist
兩個都係自願性學會註冊 但profession 不同
即係city 果個grad 左係叫counselor instead of psychologist

有無聽過家族排列？

其實呢個真係無問題 我地稱之為self talk，呢個純粹係反映梗自己反思/思考嘅一個情況 亦可以令自己更aware自己做梗啲咩 不過過多負面/批評當然對自己唔好

今年Psy undergrad final year，一直以黎都想做輔導，但係驚讀完出黎無人請 好似話出面都係請社工做輔導多?

有個精神科醫生係咁講
Psychiatrists are the only medical specialists that virtually never look at the organ they treat.

DSM/ICD 雖然可以快速地將abnormal 係 normal 抽出黎
但其實條界係好隨意
例如點解我得4個symptoms 就係有事, 3個就唔係
呢堆所謂subclinical 嘅人應該點處理

另外就係點解咁多comorbidity issue
有anxiety disorder, 又有clinical depression嘅例子多不勝數
點解會咁?

而現時分法大多數都係靠symptom manifestation
呢啲都係一啲observable sign
例如發燒 係一個observable sign
咁我可唔可以幾發燒當係某一隻病嘅symptoms 黎睇
定其實背後有某啲biological mechanism 導致有啲咁嘅反應?
psychiatric disorder 嘅biological mechanism 係咩?

transdiagnostic impairments 都係一啲好common 嘅野
例如depression anxiety schizophrenia 都係有working memory 問題
點解會係咁?

如果icd/dsm classification 係work, 點解會出現咁多咁嘅問題

應該跟過你學野 求多啲見聞分享

想問下
輔導副院士 係唔係可執業cp ?
之間讀過cu short course
個老師不斷吹奏自己 但無承認過自己係cp
佢頭銜係 臨床心理輔導/ 輔導副院士/認可督導

另外想問 cp可以/ 會根據 dsm 5 黎diagnose d咩病？

我老公係你師兄
不過我地都超老鬼喇

係唔係無生意搵唔到食，所以去執葉？

喺澳洲讀緊第三年心理學學士
打算第埋第四年之後返香港讀ep master
想問下我現階段我可以做d咩提高取錄我既機會？
我知道盡量做intern對apply master好有幫助
但係喺澳洲同香港都搵唔到

真係好鍾意心理學，學到好多幫到人又幫到自己、好有趣既知識
但係出到黎個成續唔上唔落，比上不足 比下有餘

下年就畢業，開始擔心條路唔知點行
麻煩巴打解答

想知樓主你undergrad係邊到讀

psy final yr student
覺唔覺做psycholinguistic 果類研究 係大學搵唔到教席就基本上乞食
因為完全唔practical 同pure science 無分別

要讀hku/cu cp postgrad係咪一定要寫thesis? 因為比較想做practicum但如果require就唔寫唔得

利申cu psyc yr2

有冇睇心理追兇mind hunter
馬明個角色合唔合理？

留名，畢左業想讀上去

香港 final yr student
根據我咁耐以黎收到既風
同有小朋友related既working experience好重要
補習唔算
for example TA, student related 既ego

點解你哋會覺得人有情緒病需要嘅係陪伴同理解
講陪伴你又唔係24/7陪到我
講理解你又唔係每分每秒代入到我嘅成長以至感受

講嘅每一句安慰說話都係深思熟慮，咩唔批判無條件接受
淨係覺得你哋好假

同問
小弟樹中year2 有興趣讀ep但成日聽人講要補番個pged先有機....

相認左

其實樹仁個pure psy係未渣過coun psy?

因為人地要搵食 吹咩 搵食者 犯法牙???

你知唔知人地由細到大讀書 面試 到搵工 過五關斬六將 幾辛苦R到呢份可以企喺高位俯瞰人性既工做?

唔搵弱小既人黎可憐下，咁佢地十幾二十年努力咪白費晒? 好冇癮囉，唔好玩囉，OK???

其實都唔可以話渣過coun psy 因為大家focus 嘅野唔同 pure psy 係research based 多啲 即係畢業後多數會做research work 或者ngo搵工 相反coun psy 就多啲輔導training psy嗰方面就佔少啲啲

hku/cuhk cp master係咪要三大psychology major爆4 dean list咁先有機會fresh grad入？
點睇美國d 6年嘅cp PhD？我見到可以6年免費仲用monthly stipend有啲心郁郁想將來grad咗之後去

點睇精神科醫生 比起佢地 會唔會覺得自己係 inferior

老鬼留名
Pure psy 無實習經驗出到黎做相關嘅野就見真章
所謂research based多啲都係做個fyp thesis

所以我其實覺得psy啱自己同易讀好多

讀緊mental nurse 但想做cp
有clinical experience 同rn牌
會唔會易入啲？

我都係讀緊major psycho
想問下大學grad左之後係邊啲機構可以搵到related jobs？有興趣從事ep

(借朋友account)
我對呢個programme有興趣但唔識人讀過
介唔介意俾我問多少少details eg 實際讀嘅野、實習等等
因為我ug唔係psycho，所以想了解清楚先去讀ma in psycho
我tg: livealifeee

可唔可以幫下我細細佬？

樓主咁答法肯定唔係臨床同教育心理學家
大膽推斷你係輔導
你講清楚啲比巴打知
我諗大部份巴打都以為你係臨床
唔好誤導人

想問啲個人少少嘅問題
大概幾年前屋企樓上有人跳樓 我見到條屍 個陣時仲要係個窗到向下望住條屍望左好耐 個一刻完全唔驚 但係個日之後就發左成個月惡夢 心情都好deep 之後搵左啲治療師傾左一排就訓返到覺 冇乜事 不過自此之後 我就好似有心理陰影咁 整係敢打開個窗 但又唔敢望落去 之後去其他地方知道果到有過人跳樓 我都唔敢行近果啲位 好想解決自己呢個心理陰影 可以點 其實係咪應該睇醫生 比呢個問題煩左好耐

講真 一個岩岩識你既therapist 你expect佢會有幾關心你? 講到尾 情緒病都係要靠自己 心理學家都只係陪伴同帶領你走出你既困境
佢地未必可以完全理解你既感受 但佢地會嘗試理解 對一個有情緒病既人黎講係好重要
何謂假? 一個人係社會上有佢唔同既角色 今日佢係你既朋友 佢就可以真 佢作為一個心理學家 就要就住你既case提供適當既協助 所以每句說話都要深思熟慮 因為每句說話都可能影響到client既病情
至於搵唔搵錢 要搵錢就唔會做心理學家啦 讀咁辛苦咁多年書先得個5萬仲要過五關斬六將

睇黎你應該係cousell psy

真定假？

依家係英國讀緊心理學學士，諗住暑假翻香港搵臨床心理學有關既intern/ job shadowing，但好似好難搵

政府又冇乜同psycho有直接關係既summer intern, 想問樓主係點搵intern/ job shadowing? 想知呢個行業岩唔岩我做

介唔介意講下你MBTI係咩？

clinical wise 有咩therapy你最buy?
有無話特定一類diagnosis就用一種therapy?
想學psychotherapy有咩書必睇？

淨係得心理學學士學位唔打算升上去係咪無用？

係咪心理醫生同精神科係1q様?
兩者有咩唔同?

如果心理學家做到嘅野就係建立關係,良好溝通,理性思考,照顧感受etc
咁係咪代表每個人都有能力幫到自己
如果有求於心理學家
係咪代表佢無足夠嘅能力解決自己嘅問題
某程度上
client係咪處於非正常狀態
你覺得呢個社會上非正常狀態嘅人多啲定正常嘅多??

巧想做

希望ug過後有機會讀ep 爭死人

cp 2nd hon都入到？？講笑咋嘛？

香港cp唔係剩係睇成績，係睇你識咩老細
大把candidates外國返嚟報，因為香港讀平好多，佢地識啲出名researchers, 唔係undergrad跟過就係做ra跟過
in你嗰個都係學嗰啲candidates嘅老細s啲programme

樓主話2nd hon都有機真係幽默

另香港小圈子唔受外國嗰啲玩

想問駛唔駛由Jung,Freud個啲theory讀起 始終成日覺得夢係心理學應該佔好重要嘅位置

老老實實你咁想讀點解連去人地網睇下entry requirement都懶
poly嗰個要cert ed

其他講到尾睇reference letter同relevant experience
你再google下香港邊個呢個field出名
再搵佢地r工做囉

點睇詮釋學

訓教磨牙點算？磨到嘈醒屋企人

戴牙套啦

想問下 心理學除咗臨床心理學之外 仲有邊個範疇既前途係比較好？依家Year 1 但係已經好驚讀唔到碩士

留名先 外國讀緊psycho

我懷疑我有躁鬱症應該要點做

面對一班人好易面紅
單獨就冇事
關唔關心理事

一樣 驚番香港冇嘢撈 連個圈子都融入唔到就死得

其實好多人都係咁 只係唔慣係眾人面前交流。如果想改善 其實練吓就得。你對自己d frd完全冇問題，可以暢所欲言。
不過如果你係好驚 驚到標冷汗 作嘔既話 咁可能就真係有機會關心裡事啦

利申：未畢業

Psy ug表示羨慕
Btw點睇depressive realism?

喺台灣讀緊psy 嚟緊grad同升master
喺台灣讀同之前exchange去US後
自覺香港喺psy嘅發展好落後

首先 無制度
註冊制度要自主 又唔洗考牌
法律無管制 呀貓呀狗都走出嚟話係
連登仔成日恥笑嘅台灣
都起碼學咗美國有完善嘅考牌同註冊嘅制度

其次 資訊唔清楚
大部分人只會知道一個其實唔存在嘅嘢
「心理醫生」
根本連精神科 臨床 counselor都未搞清楚

見上面有人話
唔知想讀clin psy定coun psy
只知唔係開得藥
開得藥嘅只有精神科醫生(要讀醫科)
只有美國少數州clinical psychologist係開得
所以兩樣都唔開得藥

老實講
香港除咗ed psy因為供需而有返啲質素
仲有cu clin psy搞得好之外
香港搞嘅其他psy 好多都好唔掂

點解hr 可以咁閪

成日都瞓得唔好，可以點樣放鬆自己

想問下你知唔知畢業之後易唔易搵到counselling相關既工作?
thanks!

CP 路過留名
行家你好👋估計你係counselling Psy
(因見你有用psychodynamic，相對比較少cp 會用）

你可以咁講既

但我唔覺係香港 counsellor 同counselling psychologist 係有分別
我識好多教coun psy 既Dr. 都係自稱counsellor

可以啊！
（當然，你間大學唔好太差，面試的競爭大呀）

其實收生除左學術成績、背景經驗，亦好睇interview 表現、應對能力同你個人性格

曾經我都好想做心理學家 但係自己係asso 時候唔夠勤力 讀唔到psycho degree 加上要讀埋master 先做得野 屋企環境唔係太富裕 有錢就飛左去外國讀 所以最後都打份牛工就算 之前問過學校升學 佢話psychomaster 好難入 收好少 係咪真？

其實好睇你intern嗰陣嘅表現 因為我地有分pre intern （要出去做下義工儲時數）同intern (學校assign你）如果你去過好多機構幫手/識多啲呢一行嘅人 其實都對你搵工好大幫助 其次就係做intern嗰陣表現好的話 嗰間機構/學校都會願喺你畢業之後請你做野 所以都算易搵嘅 加上呢個行業喺香港都慢慢興起 所以需求都慢慢增加 希望解答到你

想問其實面試佢係睇咩特質為主?

我男朋友英國都出名既U first hon psycho 畢業，一直夢想做CP，apply過幾年CP，有次in 到HKU last round，最後都無收到。中間做過年幾related fields 既工同義工，好想知到底interview 想要d咩人 唔該哂!

而家易好多啦
因為syu edu 都有得讀
聽過third hon 都入得
但老實講，讀完出黎做唔做得番本行就好難講

cp 睇你個人比人既感覺同present 出黎人地覺得你係咪the right candidate 多過你有幾多gpa 同所謂既experience (除非你d exp 係clinical practicing experience)

姐係你show 唔show 到搵你做cp 係good choice, 你有無呢個potential

btw, 跟相關既professor r 下做下part time research or admin work 會有幫助

ADHD 有咩方法可以改善

thanks

如果想引入IT去輔助psy平日既工作，樓主覺得邊方面可以幫到手？

另外好想問，即係要present 到點?好easy going, 好helpful? 但其實個個都扮到出黎，好難突圍而出

解析下香港人用社交媒體同forum既心理情況?

但聽講HKU CP兩年先得十個位 唔爆四點入

其實你男友入到final in, 應該有機會。
有時候真係運氣，差少少分就係個少少。
始終好多人爭。
累積下社會經驗，個人成熟穩重啲都有幫助。
好多CP 都係做過野，來自唔同職業都有。
多準備下，下次再來過啦。

覺唔覺得心理學家唔係專業？

CUHK 每年都開，亦係十幾個位

執開咩品種嘅葉

老老豆豆香港心理學呢行真係好窄 你唔係香港讀唔識人基本都唔會搵到實習/畢業後搵到相關工作

利申：海歸psy ug+master grad 準備行乞

唔該哂你呀 希望佢下年一定得!

識人好過識字

據我所知，有唔少外國畢業的cp 在政府或醫院做緊。

老土啲講，唔洗太造作，做返自己就得
夾硬扮, 就會表現唔自然。切勿做所謂「正能量膠」。

細心聽人講野，不怕被challenge 、冷靜思考，清晰表達自己意見就夠。

另外，覺得「扮」唔到，其實都反映你唔係個類人。人揀工時，工亦揀人。無謂執著非入CP不可。人生有很多不同的機會等緊你。

經驗呢啲係要自己親身體驗過，自己mentally processed 過，先會說得動聽有味道

正如要戀愛過做過愛先知係咩黎

最好真係working experience接觸下d clients, 例如practicing or researching, 純粹做義工果啲其實唔夠deep

呢個十萬個真， r professor 最易

各行各業都有咁情況嘅。但要「識人」都唔易bor
1）要professor 肯收你做research 都唔易
2）你跟過佢，但做得差，就有反效果。那人都要付出嘅

做得差咪仲好，姐係話比自己知唔適合做

當然clinical 同research 有分別既， 但又唔係分別好大，係呢類field

clinical 同 research 根本南轅北轍

同意。早啲認識自己唔適合做clinical 係好事。

事實上就算入到個program, 唔代表你可以Grad 到
fail 的人並不罕見。

外國可能係好唔同既
但香港唔覺差得好遠
當然要求就好唔同

肯免費做吓ra跟學下嘢實有機會
當然要做足功課，唔好連人地出過咩paper做開咩field都唔知就走去r人

我都aim做CP，係UK讀緊master，讀完會有British psysoc graduate basis for chartered membership資格
但想問如果下年HKU/CU CP master唔收我，我有咩related工可以報 for我將來再報master大機會收d？
另外如果我係外國完成埋CP training先返嚟，返香港可唔可以即刻執業？定係要入HKpsysoc先？
thanks!!

1.）其實每年cp trainees 嚟自五湖四海，各行各業都有，fresh grad, or 較年長的亦有收。當然有相關行業經驗係有啲幫助，但無必要放棄做緊嘅行業。有心嘅可以考慮下去NGOs 做下義工嘅。

2）
Please read under FAQ.

得個GBC係實係咪無L用

好過咩都冇

想知究竟係香港讀完個CP master大唔大機會搵到工

因為唔係psycho本科畢業 如果要駁上去都幾貴 唔想盲目投資落去
雖然一直都對psycho好有興趣

本身想讀psychology 再做cp/cop
但奈何自己讀書唔叻讀唔上
屋企人又唔太支持咁
自己有時都有幫助下朋友開解下佢地咁
見佢地諗通左開心返我覺得非常開心
雖然朋友好多都支持我同鼓勵我
但真心覺得自己唔係讀書材料
有冇咩方法可以令自己讀到/其他類似工作
真心想幫到每一個人解決下佢地心事

如果想做心理學家，讀書同工作上都要求你要擁有一定學習能力(基本要求係大學畢業) ，根據你描述嘅情況，就可能吃力d

不妨諗諗你到底為咩而想讀？如果你係想學一d技巧幫助日常開解朋友家人，不妨報一d認可機構舉辦嘅輔導課程。

樓豬覆下我啦

就業方面so far應該冇問題

本科非Psy 投資成本係大架
MA in Psy and MSSc Psy 都競爭大，咁多人想入professional master programs.

Yes. 同意能力同熱誠都要有。
可能係我諗多左，想補充一句，開解朋友，有心陪伴同聆聽，自然做朋友角色就得
唔建議（亦唔需要）去「輔導」朋友家人，更唔好用有情緒問題嘅朋友去「試招」

Thesis is required.
請參考兩大的admission requirements

點解可以收咁費？唔覺同醫生同樣專業有貢獻

demand and supply 既問題

全港得幾百個RCP, 但病人/有需要既係幾萬人

點計為之貴先？
斷時間計貴？
醫生一個鐘見到幾多個病人？

其實唔係咁計貴唔貴嘅。大家幫助病人的方法唔同。是否一定要比高低？

去r prof 免費幫佢做research helper 真係最直接方法

一來train 到你research skills 去寫thesis proposal, 二來network, 三來有機會接觸到clients, 四來可能會了解到clinical environment (因為要去收data, survey clients and clinicians)

私人執業的cp 相對亦再少啲。

會唔會好難入，基礎野又難再打得穩？

我真係為左想幫人同興趣先想讀
之前已經有上過輔導課程 覺得自己幾適合呢方面發展 奈何真係學歷方面有難處

我開解既方法唔係要同佢地駁定點
而係企係佢地角度睇咩事 跟住再由果個角度幫手諗下方法同幫佢地換個諗法去諗通佢 當然首先要個朋友願意講下咩事同肯接受一下其他人講比佢聽既野

syu edu 易d.
見過 third hon 都得

講緊普通既master of psycho
唔係cp cop ep 果啲

可以睇下hypnotherapist

答漏左後part

master of psy 大部分其實同讀ug 學既野無分別甚至再多d

但一定會chur d 無好似ug 咁比4年你去消化

成日同自己講嘢係咪癡線

脷伸：我自己

想問下抑鬱傾向同抑鬱症中間條界線係邊到?

SYU Master of Coun Psy 有無話一定要thesis?
同埋香港好似唔見有人請Coun Psy?

好似幾有趣 我見好多課程咁
果d係咪讀完可以直接做相關工作? 我見d學員心聲大多數都係幫助自己身邊人咁

之前睇個私家女心理學家
睇睇下發覺佢在我面前摸自己
我應該點做？

應該準時覆診

Normal. 如果你應緊自己心聲，冇問題。
如果聽到啲聲同你講，而其他人聽唔到呢把聲...咁就驚啲....怕係...

唔係撞鬼，怕係幻聽姐

「you talk to God, you are religious; God talk to you, you are psychotic.」

臨床同教育心理學分別係邊?
除左前者好揾錢

Dissociative symptoms are more common in patients with traumatic experience.

隨手上網搵，you may know more in below

香港/中國人對呢方面需要其實好高，但又事實上好唔識搵真正既專業人士，市面好多魚目混珠既人。臨床催眠就係一例，比幾皮野就拎到個「註冊」資格，咩人都拎得...唔排除有勁人既，但一定係良莠不齊。
香港Psy soc 其實真係小圈子，fd 就有唔fd 就冇，我朋友某外國名校cp ,返香港申請入soc左3-6個月都冇回音,直至搭路先有。
外國JJ自己考慮一下啦。

我就覺得冇一套手法係可以做哂所有種類既案主，PD 用psychodynamic 有人覺得更work，所以案主反應先係最重要。

係咪有張床

人工差唔多啦兩者

分別就有唔少嘅。最簡單又最表面咁講，
EP 要有cert. Edu.
CP 會服務嘅年齡層都闊啲，老中青幼都有。

仲睇？

想問下知唔知香港對工業組織心理學家有無需求…
多唔多公司請呢啲post

摸自己是指咩？摸邊度？例如摸下巴呢啲小動作嘅話正常不過啦。

你假膠嘅話當然唔洗睇
你有咁特別想法，先建議你真係要睇

怕睇心理學家，改睇精神科，有睇開話俾佢聽你有呢個想法。

梗係唔係摸下爬啦
佢中意見病人時著行政人員套裝內襯裇衫
件裇衫已經扣少幾粒鈕
佢仲伸隻手入去狂摸自己
摸到件衫移位見到個bra
真人真事俾你話假膠
都唔知點讀心理

靚唔靚先

Sex between therapists and clients has emerged as a significant phenomenon, one that the profession has not adequately acknowledged or addressed. Extensive research has led to recognition of the extensive harm that therapist-client sex can produce. Nevertheless, research suggests that perpetrators account for about 4.4% of therapists (7% of male therapists; 1.5% of female therapists) when data from national studies are pooled. This chapter looks at the history of this problem, the harm it can cause, gender patterns, the possibility that the rate of therapists sexually abusing their clients is declining, and the mental health professions' urgent, unfinished business in this area.

呢個係另一個問題
我俾幾千蚊一個鐘係想醫病唔係睇「走光」

但要小心

呢類therapist 同cp 一樣無法律規管，而且無degree 讀，都係讀d 短期courses

不過可以係美國相關既機構註冊

同埋建議報番d 係相關學會開既課程

另外要避免一啲乜柒 靈性指導 既班

都係果句，自律好重要

我善用起底功能姐

講真我分唔到係唔係真人真事啊。
你唔係又以為讀心理會讀心啊？
我只係提出可能性姐

如果係真，我都想知你係邊度見呢位心理學家喎。

香港

係一次r 痕，不幸走光？
定你認為係佢係特登咁做？

如果係執業臨床心理學家，想投訴可去香港心理學會 臨床心理學組。下面有電話、有電郵地址。

如果政府部門、醫院，可向該部門投訴。

次次都狂摸自己
應該唔係無意
有一次仲安排我睇最後
然後叫姑娘走先
成間診所得番我同佢
佢仲要highlight呢一點

有冇幾本有趣既中文心理學推薦黎睇下，攞黎醫下自己

有咩用？大家連登仔你都唔信我
人哋咪當我將自己性幻想與現實混淆

女朋友有抑鬱，我當然冇學過心理或輔導既知識，作為旁邊果位，有咩可以做到？謝謝

謝謝，但作為普通人，真係唔容易啊，希望會做到

有心
但佢會覺得呢輩子都冇辦法甩到，唯有學習點同佢相處

多謝，連登有愛

你都係，大家都打打佢

佢見緊輔導，私家的。見咗都兩年，情況比一開始好好多，但就慢慢冇乜進展咁。不過果個輔導好專業，佢都喜歡呢個輔導，所以都幾好。

仲你老母

讀緊psycho 但無興趣繼續讀上去 係咪死得 有咩出路

做研究
其實psycho 有好多subfields
個個都只係想做clinicians
其實係好唔健康

呢度有冇人識occupational therapy 或者有同occupational therapist 合作過嘅經驗呢？

我係病人接受過職業治療服務

呢個真，有陽光佢都會心情靚d

就係大家連登仔，見你以往開po咁精彩幽默，即時加強左對你嘅信心！

唔試唔知得唔得啊，爭取你嘅權益啦。

consumer psy點入行

因人廢言

亞馬遜〈Amazon〉創辦人貝佐斯〈Jeff Bezos〉，曾在母校普林斯頓大學畢業典禮上發表一篇名為〈天賦與選擇之間的差別〉的演講，演講中他曾這樣問底下的學生：「如果你在人生道路上犯了錯，你會掩飾錯誤，還是坦誠道歉？」

不知正在看這本書的你會如何選擇呢？ 我非常認同貝佐斯演講最後給學生的忠告和建言，他說：「當你八十歲，在某個時刻安靜沉思，回顧過往的一切時，相信最令你印象深刻、感到意義非凡的，必定是你在人生路上做過的一些選擇，而這些選擇，也決定了你成為什麼樣的人。」

仔細想想，我們的人生確實是「一連串的選擇」。而犯錯時，決定道歉，或者裝傻，也是一種選擇。

人生某些時刻若沒有坦誠道歉，很可能會種下比想像中嚴重的後果。不論是因為醜聞而在電視上召開記者會的企業高層，還是失言後在麥克風前辯解的政治人物，儘管美其名都是召開求取諒解的「道歉記者會」，卻都聽不到他們坦承認錯、真心懺悔的說法。我相信一定有許多人都覺得「他們一點也不像在道歉」吧？

對於擁有多年指導說話技巧經驗的我，在看到這樣的記者會都忍不住

想：「如果他們是這樣道歉就更能展現『誠意』......，如果他們這樣說就能博得大家的『好感』......。」

然而，那些之所以無法誠心道歉的人，多半是因為放不下身段、想要保護自己所致。但是，我們只要將眼光放遠一點便會發覺，找藉口保護自己，結果往往有損無益，大家只會心想：「那個人是只顧自己，完全不考慮別人的人。」

道歉其實不是損失，而是獲得。

沒有一個人想遇到需要低頭道歉的場面，都希望能免則免，我也不例外。然而，人生是只要我們想積極做好某件事，便有可能面對失敗。我們之所以害怕失敗，正是因為我們缺乏坦然道歉的勇氣。因此，只要我們抱著「失敗時就勇於認錯」的決心，必定就能樂觀面對任何挑戰。

坦然道歉不僅可以扭轉困境，甚至還能為人生帶來「轉機」。

每個人都會犯錯，畢竟與人相處的過程中，一定會出現想法歧異、做法不同的情況。犯錯時，我們只要先坦然認錯、道歉，然後改過，就有機會轉化緊張關係，這也是道歉必須具備的基本態度。

儘管現實情況未必如此單純，但是反過來說，正因為不是每個人都能做到這一點，才顯得真誠道歉的可貴。除此之外，道歉也能改善人與人之間的關係，加深彼此的信賴。更重要的是，認錯道歉能使人成長。當然，成功化解危機的道歉也有「一些小訣竅」。誠心誠意固然是基本原則，但畢竟不是懷著誠意就能解決一切。

應該道歉到什麼地步？ 如何讓對方感到自己的真心誠意？ 「真誠有效的道歉」，是成功的踏腳石，會讓你成長為值得信賴的人。

呢個真
曬太陽係熟於光療法，係真係有用的

不過最好係下午三點前曬，無咁影響睡眠時間

原來係咁

點可以間接話比朋友知佢有recursive depression 既symptoms

原來有埋理論

重新認識抑鬱症徵兆 每天沐浴陽光30分鐘增加血清素
2015-04-02 07:06:25 大公健康 返回
據韓媒報道，進入春季，抑鬱症的增加似乎也進入了緊急狀態。你可能會對此產生質疑，還可能覺得這根本與自己無關，但是你或許沒有發現，你最經常説的一句話很有可能就是患上了抑鬱症的一個徵兆。所以，你需要重新認識一下抑鬱症的徵兆，也需要試試曬太陽的方法來預防抑鬱症。

8種抑鬱徵兆 常説“應該”的人要小心

抑鬱症徵兆的第一點就是憤怒和焦慮感。患有抑鬱症的人，不僅看起來好像有較強的不安感很容易動搖的樣子，而且還有攻擊性的傾向。因此，憤怒也是抑鬱症症狀的徵兆之一。

紐約大學醫療中心，成功開發了短期精神治療方法的羅伯特博士表示，和有攻擊性、敵對感或焦慮感的人分享他們和其他人之間的矛盾，並要從中去尋找到可能的解決矛盾的方式才行。通過和醫生治療諮詢的話，有可能會找到對憤怒或者鬱悶情緒的緩解有建設性的方法。

抑鬱症徵兆的第二點是自我批判。自我批判的精神狀態,有着強有力的、破壞性的影響。而且，根據2009年的一項研究顯示，自我批判的人4年後，患上抑鬱症的可能性較高。經常説“應該怎樣”的人需要注意，這種話是自我批判的最一般的跡象。

抑鬱症徵兆的第三點是絕望。專家表示，抑鬱症最嚴重的症狀之一就是絕望，因為接受了極度絕望的苦痛的人他們自己不以為意。這些人認為只有死亡才是擺脱絕望的方法，所以會試圖去自殺。

抑鬱症徵兆的第四個跡象就是失去興趣。如果患上抑鬱症的話，對電影、運動，或者和朋友一起消磨時間等平時喜歡做的事情都會失去興趣。

抑鬱症徵兆的第五個跡象是，急劇變化的體重。患上抑鬱症的時候，對於吃東西的慾望會下降，體重也會隨之減輕。相反，體重增加的可能性也有。對此，專家建議，即使不減肥或做運動，如果體重突然出現5%以上的變化的話，就需要到醫院進行正確地診斷。

第六個跡象是不規律的睡眠習慣。根據2008年的研究顯示，抑鬱症患者中有3/4的人被失眠症所困擾。相反，也會有經常睡覺的情況，同樣的研究顯示，約40%的年輕女性在患憂鬱症時，會有更多的時間是用來睡覺的，這也是逃避現實的一種手段。

第七個症狀就是大家最清楚的疲憊。患上抑鬱症的人身體持續受到壓力的困擾，特別是睡眠不足的這些症狀會更加地惡化。

最後，就是沒有預期的疼痛感。抑鬱症患者中，會有很多腸胃問題或關節、腰部疼痛等問題的出現。心理學家尼克布蘭德博士説：“患有抑鬱症的人大多都對自己並不關注，所以痛症感能夠讓人自覺地更加註意自己的身體”。

日照時間越長的季節 抑鬱症患者越少

抑鬱症是製造好心情的荷爾蒙血清素不足的時候出現的一種疾病，這種荷爾蒙會在曬太陽時在體內分泌。因此，一般在太陽出現時間較長的季節，抑鬱症患者會逐漸減少。但是在日照時間逐漸開始變長的春季，反而抑鬱患者的數量會有所增加，因此，專家對春季抑鬱症患者增多的原因有些迷惑。

從春季清新的氛圍中來的相對剝奪感，對於新的一年新狀態的不適應等，都是對於春季抑鬱症增加現象的一種猜想。春季抑鬱症增加的情況下，有沒有能夠克服春季抑鬱症的方法呢？最常用的方法就是，如果出現春季抑鬱症的話，每天要有超出30分鐘的時間去外邊曬曬太陽。

治療抑鬱症的食物是什麼呢？

最近，美國某健康資訊網站公佈了10種能夠消除腦炎症，對抑鬱症有幫助的食物。那就是綠色蔬菜。《Eat to live》的作者帕爾曼博士表示，對健康最有幫助的，並且營養素最豐富的食物就是菠菜、甘藍等近代綠色蔬菜。這些綠色蔬菜能夠幫助人體增加免疫力，也有一定的抗癌效果。

帕爾曼博士説：“帶葉子的蔬菜能夠阻止正常細胞癌變，武裝身體，為攻擊癌細胞做準備”。據研究，綠色葉菜有將所有種類的癌症消除的功效，這都是因為其中含有豐富的維生素A、C、E，各種礦物質，以及抗酸化物質等。

你覺得 work 唔 work?

有巴打提到有咩書睇，只諗起一本
姑且拋磚引玉，推薦給有志輔導行業的人

The Gift of Therapy: An Open Letter to a New Generation of Therapists and their Patients

Irvin Yalom

作用不大
係叫做住院期間可以賺下錢買嘢食

light therapy 同sports therapy

仲有self hypnosis therapy 自我催眠療法
例如每朝起身對住塊鏡同自己講我一定得，大笑，之類

而家係美國讀緊undergrad psych 想問下EP 係咪 只係做assessment 定係都有得做therapy 個d 即可以搵方法幫個小朋友 定係呢d 係CP 做?

同埋如果想去英國讀EP master 係真係難D 係香港做? 見前面d posts 話好小圈子

最大concern 係到底undergrad psych 想讀Mster EP 可以做d 咩拎working experience 完全冇方向

介唔介意講下IO 係香港發展前景係點 見美國大多都係scientific 同research based 公司需求最大 但香港唔重呢樣 所以想知如果想係香港讀同做IO係咪唔洗諗

CP 會唔會定期做reflection 去清理自己嘅心結?
對住以下2類clients 會點處理?
1. Judgemental 成日話你錯、應該點做
2. Dominant 覺得自己好叻好醒，知道晒你做緊乜，教埋你要點做

Psycho 學生想學嘢

其實唔係好明而家HKPS 個registration

佢分RCP REP 果啲就明，係要有相關學位同Experience

但RP 又係點？普通拎住個higher degree in psychology 就得？ 咁又洗唔洗相關experience? 咁果啲 experience 又可以唔係上述CP COP EP 果啲？

定係其實做graduate member / associate fellow 就可以claim 自己係RP?

1.) EP 都會學 interventions、其實視乎工作的setting 要求佢做咩。

2.) 唔熟IO Psy, 等行家答

io psy 係香港多數係做hr 相關既野

staff recruitment, training, development

唔一定係做果個（亦可以係）但會參與planning

最近appraisal俾老細寫差逼我辭職
情緒好低落 想搵心理醫生睇
但閒閒地收費都$800-1200
有冇得平啲

不如你打去d 心理輔導熱線傾下計

已經打左
都係冇咩用
佢地逼我係房簽左份appraisal
唔俾我出去 我話出去諗下都要逼我坐係房唔出得去
仲話公開我網上既言論威脅我

你喺網上寫過犯法嘢？

冇
自己發洩例如 俾人針對俾老細話 我做咩就錯 其他人做就岩
冇寫過犯法野
全部都係自己發洩

咁點解怕被公開？

我冇怕呀 我發洩都冇問題
係佢地逼我唔俾我走
我一個個point執佢就話我個人操守有問題
我走又走唔到
我唔知點算我唔簽
佢話你冇野問啦嘛？
咁簽啦

「仲話公開我網上既言論威脅我」？

傾計咁有技巧，溝女勁？

有無巴打可以講解下

威脅我寫辭職信
我第一年出嚟做野 咩都唔知

女人嚟
但聽講過佢係舊公司都係咁樣逼走左人

同埋我講粗口發洩 佢就捉住我哩啲

CP 都係人，聽到不幸嘅事都會有情緒。你要aware 自己嘅情緒，但見緊病人都要專注、不斷檢討，冷靜思考，又以同理心回應。

每人都有自己嘅煩惱要面對，CP唔係萬能，不可能解決所有問題，可以make some changes 已經很好。放工就放工啦。唔好「帶埋」病人返屋企。

每個人都是不同的，無需要judge 呢兩個病人，認為佢咁態度係唔好。佢挑戰你、反對你就係麻煩友。反而可以諗下佢有咩優點，例如醒目同埋肯分析。仲要咁好咁開心見誠，講你知有咩做錯或者佢唔同意。

Therapy 目的唔係要同拗贏佢或者顯示治療師自己幾勁幾叻。不要一味俾意見，不停問問題。咁你同病人只會愈走愈遠。反而要嘗試collaborative approach，聽下、接受下佢意見，一齊諗下咩方法適合佢。

有人形容見好嘅therapist, 好似照鏡咁。多一個人明白自己的同時，又清楚啲睇真自己有咩可以改善。希望答到你嘅問題啦。

講粗口都唔得？

教育界

話我冇個人操守

咁無得怨啦，俾家長知道實狙撃你
不如好嚟好去搵第二份好過睇心理輔導

好似林慧思老師咁？

義務性質的免費心理治療。

詳情telegram: whattheluck

家長話寫信支持我

知你講粗口都支持你？
咁搵葉建源求助吧

佢地反而話點可以咁對我 佢哋都好支持我

讀緊couselling入黎揮手，唔係做呢行係囉到認證前做咩工好?可以比到我接觸多d呢方面既工作?

主要係做私人/NGO的義工

多謝師兄, 學倒嘢

CP 同EP 一樣，會視乎需要評估後再做intervention

香港近年的新EP年輕主要是本地畢業，不過不少資深其實從外國畢業。

如想準備，畢業後可考慮從事與教育相關的工作。

係咪唔一定入香港心理學會/hkps ep department 都可以做？可以入British/ American? 我睇 EP dep. membership 資格要2 yrs full time master 但英國好多都係1年 怕唔合資格入hkps

英國EP master 一年full time咁抵讀?
唔洗實習咩？一年讀得完？

你呢行有好多人係呃飯食
唔係講緊樓主你 我只係講緊個事實

呢個好同意
聽得太多唔好的經歷了
希望樓主真係做一個有良心的人 幫多d人

Under教育局既教育心理學家開學生file既程序係點？
校方同教育局個邊聯絡？
另外如果教育心理學家到左學校但個學生無出現到會點?一直見唔到個學生就會close file？

係咪一定要psych undergrad 先可以psych master然後執葉 好想轉行

因為我係香港畢業，所以無留意入英國嘅得唔得，答唔到你唔好意思。另外入hkps 或dcp, dep會審核你讀嘅課程係咪符合資格，如讀唔夠佢要求嘅科目就入唔到會。

喺ou 讀緊psycho 黎緊畢業
學校冇 psycho intern
成績應該又差少少second up
應該讀唔成master
但真心想入呢行
唔需要好似樓主咁做到cp (亦都知自己唔夠料做)
相關工作都得
可以點做

英國嘅registration制度同香港唔一樣
需要doctorate先可以reg到
而masters grad係唔可以自稱cp/ep
會犯法㗎
無記錯Hkps sub division 嘅criteria係要香港masters grad或者外國專業資格
所以英國masters應該係reg唔到

利申英國psych undergrad

大家好
細路係某8大讀psycho
準備升final year
對EP/CoP好有興建
但GPA得3.41
好驚唔夠分
想問下機會會唔會好微?
另外做咩工會有相關工作經驗增加升上去的機會? (both CoP and EP)
Thx a lot

求救
身邊有人情緒一路有問題，佢本人認為主因係幾年前既失戀
當時勸左佢睇醫生，結果佢自己去搵左個普通家庭醫生睇，話佢焦慮症開左藥
食左後佢情緒係穩定左，但係諗野奇怪
例如偏激、搞錯晒事情輕重、冇自我認同、冇安全感、drama queen等等其實冇變過，
幾年來反而慢慢越黎越難以理解，
失戀後人地會慢慢復原，佢就反而對段一早消失左既感情越來越鑽牛角尖
最近直情會明明只係同佢講d閒話家常佢都會唔知諗左去邊，然後喺公眾地方大發脾氣
一係就講兩句就無啦啦喊
有時同佢講d好簡單既野，佢都會完全聽唔明
仲會全日一粒聲都唔出

於是我地覺得已經唔係焦慮症解釋到，而係佢連性格思想都有事
而最似就係邊緣人格障礙、因為佢係符合所有病徵、行為、思想
就連家庭背景同處理感情既問題都係一模一樣

而家佢已經影響到人、嚇親好多人，已經唔等得
叫佢又輔導又轉介咁睇幾次又只會增加佢中途縮沙既機會，佢而家已經去到拒絕人地同佢傾
咁既case係唔係先去心理學家好過精神科？
我諗我盡力都最多夾到佢去一次咁多，錯左驚再冇機會

想問 如果有社工degree or 社工master, 要點先可以成為臨床心理學家?
如果再讀個counseling master, 算唔算心理學家?

Thanks.

counselling=輔導員 兩樣野黎
臨床心理學家要讀clinical psychology

如果呢個途徑報讀臨床/教育/輔導心理學嘅master 會唔會比起psy degree 嘅人報讀蝕底啲?

我意思係啲認可master 會唔會優先考慮咗啲psy degree 嘅人先

冇知一問
利申之前u grad冇讀過心理學
而家揀緊taught master黎讀
master of psychology係其中一個想報既programme
但有個on9問題
我個人由細到大都好撚驚老鼠
所以想問下 上堂果陣會唔會要接觸
因為之前聽過心理學家會拿黎做實驗

想問下cp 同ep分別，thanks!

Ps PSYC major final year

係咪講緊pgde? 但識好幾個人都唔洗就上hku ep master， pgde係咪唔係必須？
另外 主要想問下cp同ep工作內容上嘅分別
我做開兒童及青少年服務 大部分都係有關學生情緒方面嘅支援 少部分係一啲sen嘅research 同 幼兒教育嘅工作
想問我係偏向cp定ep多啲呢？
將來想幫sen學生 同時都想幫手處理學生嘅情緒問題 正煩惱緊應該揀cp 定ep
我依加final year thesis係寫緊cp 個邊嘅topic 但係同兒童及青少年冇關 敢問如果將來想考ep係咪唔太適合？係咪考cp會比較理想？

無論hku 同poly , pgde 都唔係必須。但當然有教學經驗， 同熟悉學校運作係有優勢，始終大部份的現職ep 都係在學校工作。

睇落你個profile 係近ep 多d。不過都要視乎你想幫小朋友的方向來決定讀cp 或 ep. 現時ep 的角色較小直接支援小朋友的情緒 如果係做child 的cp 會相對多d 。但事實上，社工係最多機會直接支援小朋友的情緒，而又可以接觸同小朋友的家人，其實你都可以explore 埋社工依個option 。

thesis 有做就ok 。個topic 唔關事都唔重要，重要嘅係demonstrate 到你有basic 的research skill and experience 就ok

巴打有冇tg 想問你野

唔係成日開tg 可能會遲覆

你有2個連登ac?

冇 得一個

其實我係想搵樓主 如果你都係cp嘅話咁都想搵你問野

希望你可以搵到佢LA

如果想幫情緒病人 最好係讀咩野

視乎你本身嘅背景 你prefer 的切入點LA。 幫佢地都有唔同的層面。

例如有咩層面

如果係輔導 讀cp/counseling
如果係資源等等助 社工都係好選擇

但係如果只係想幫下身邊嘅朋友 讀個mental first aid 就OK la

counseling咩u有得讀 我已經唔係dse考生 唔知點樣由asso升上去 本身仲係讀緊it依家諗緊轉唔轉去social work

要視乎你本身嘅背景LA. 如果有degree 可以直接報sw /counseling master. 好多大學都有

如果未有degree 都應該可以直接報社工嘅asso/diploma 。 不過依個我就唔熟la

ok thx

巴打不用灰心 只要你有心 一定可以做到你想做嘅野

依家諗住入科大讀完cpeg degree再讀sw/counseling master

點解唔直接讀sw/counseling 的degree?

入唔到u

其實都可以考慮佢地嘅asso /high diploma 就我所知 asso /high dip 嘅sw 課程已經可以註冊做社工 雖然就業冇咁容易

要等今年9月同埋sw難入u 我本身讀緊it asso

聽落你已經有一步步的部署! 加油! 係不久的將來總會做對你想做嘅野 有時間做下義工 對之後的面試會有幫助 我之前都有報sw 的master 。當你報嘅時候 歡迎你私下問我 !

好 thx bro

(借朋友account)
雖然個post好似沈咗好耐，不過都想問下。
我本身係CU讀緊Education，下年就畢業，但係對EP好有興趣！
畢業之後想報MSW，然後用SW嘅身份接觸多d唔同嘅學校，然後再part time報MSc in psy.
最後，再報返EP。
我有3個問題想問🙏🏻🙏🏻🙏🏻
1.SW係學校工作嘅經驗對於報EP有冇幫助? 定係直接畢業之後教書，儲返幾年教學經驗報part time MSc in psy比較直接，比較好？
2.想問HKU嘅Msc in psy同CU嘅 Ma in psy?兩者有咩分別呢？係師資、課程上有冇好大分別？兩者有冇話邊個幫到之後報EP?
3.見到之前有話幫教授做RA有幫助。我依家讀緊UG都有幫教授做RA,不過研究範疇係同教育公平、教育政策相關，係唔係應該去搵下同心理學或者教育心理學有關嘅RA做？
我知寫得太長😭😭😭 如果有CP或者 EP見到想幫下我，歡迎解答我或者留email or telegram都得！
唔該曬！thank you!🙏🏻🙏🏻🙏🏻

唔係EP, 不過試下答：
1. 有相關經驗當然有幫助
2. 兩大分別不太, 不過要返自己友嘅可能性應該大啲。不過如果想讀EP, 我係你的話，我會揀HKU.

不過點解唔讀埋MSW? 其實直接讀MA psy 再報EP亦可以？想爭取多啲經驗？

1.直接係學校教書較實際 比例上ep program 收教過書的多過做社工的 同埋教下書儲下錢都係需要的

2.師資唔清楚 但宜家cuhk 都開埋ep 課程 兩個都各有優勢。建議你讀hku 果個 你有兩邊的background. 報兩邊都方便d

3.其實有research exp 就得，我覺得唔差得遠 個prof. 幫你寫得好的reference 更重要

因為自己係想做SEN方面，所以當時諗住SW可以儲多d係唔同學校工作嘅經驗，對報EP有幫助。如果EP唔收，都可以用SW個身分幫SEN，
所以先諗住報MSW。
同埋我之前返parttime，同人講過話想報EP,佢同我講psy個圈好細，唔參外人玩喎，仲要本身我UG唔係讀psy，但係我又好唔甘心、唔想報都未報就放棄。
即係你都建議我讀埋MSW?其實我都諗咗好耐。
因為始終驚嘥時間同嘥錢。唔該曬🙏🏻

1.因為我之前係學校實習，同過個實習EP傾計，佢讀緊poly u，佢同我講話佢本身自己UG係讀psy跟住教左兩三年小學，先再報EP。佢話佢d同學除左UG讀Psy最多之外,就係UG讀SW再報Mssc in psy。所以我先覺得MSW有幫助。
2.乜CU有開EP咩？ 我仲以為HKU CU 讀CP;HKU poly u讀EP！我上網睇都搵唔到CU EP嘅資料，可唔可以share比我？
Anyway,唔該曬！

CU 1920先至開第一屆EP

入去click返 專業教育心理學文學碩士課程 就會見到資料

Sorry 打錯字，我本來想問點解要報MSW
EP 之路好長，加油！祝報考順利。

係edu department開!? 定係我睇錯？
原來三間U都開？好多位開？

因為係CU EdPsy 係自己一個department under education faculty而唔係跟Psyc department.

同埋有傳聞話之後poly可能會cut EP位？

唔該曬巴打！ CU都開咗真係可以再諗諗我之後條路！

祝你一切順利啦
或者可能未來有得做同學啦

有無心理治療師推介 最好女
屋企人會突然好驚 心跳 出汗
成日覺得自己有病 有時會唔開心到喊
佢想試下心理治療先

Hello, 雖然個post沉左 但都想問下
我而家讀梗psy ug, 想之後係counselling 果邊發展:
1. 我見coun psy 得樹仁有開, 多數畢業生會係邊道做野同埋容唔容易搵工？(我見如果就咁master of counselling 而冇社工牌既話會難d搵工, 咁如果係用counselling psychologist 既title會唔會易d?)
2. 呢個course 既口啤如何？
Thanks!

樹仁counseling psy都算出名 但市場上SW都可以做counseling嘅工作 所以counselor其實出到嚟做嘢冇咁吃香 如果有埋社工牌會易d搵食

咁如果我有社工牌想做counselling既話 洗唔洗再讀counselling既course?

本身counseling工作層面就好廣泛 通常社工讀埋個master都係for升職加人工

Hi ，我係新手，我有幾個問題想請教下：
我畢業做左野都７—８年，都係同心理學冇關既，而家想試下響其他方面發展，讀書嗰陣都對心理學有啲興趣，想問應該可以點樣入手？
我本身係讀ＢＢＡ，見到你話要讀個master of psychology，咁係咪去外國例如澳洲讀呢個master會好啲？
其實唔同地方執業既要求有幾大既唔同？For example US, Aus, UK?

我都想有野請教
我UG PSY 但成績唔靚入唔到HKPA
依加讀緊master of education counselling （本身想用黎洗底但冇psy科hkpa唔認）
本身都有個SEN DIP 有志向做EP

所以讀多個master of psycho洗底？
但有冇邊間好？易入易出
之後聽poly出年唔再開ep program
我本身stat唔好 岩岩叫合格 依加都唔記得晒
聽講interview要計數同作文
有冇巴打可以比意見

有冇人可以指點下小弟呀？

我諗更多同你想喺 外國定香港發展相關

如果打算香港發展 也不一定要外國psy master ，但重要的是master 的成績同人脈 會非常影響入讀cp/ep 的機會